---
tags:
  - école
  - collège
  - lycée
  - application
---
import Image from '@theme/IdealImage';

# ePoc

ePoc (Electronic Pocket Open Course) est une solution complète de mobile learning libre et ouverte. Découvrez nos cours ou créez le votre à l'aide de l'éditeur.

Gratuite et open source. Développée par [Inria](https://inria.fr/).

## Liens

[Le site](https://epoc.inria.fr/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/epoc/e-poc)  [Contacter](https://forge.apps.education.fr/epoc/e-poc/-/issues)

## Présentation du projet

#### Des contenus riches et variés spécialement conçu pour le mobile :
- Des séquences courtes et scénarisées.
- Des contenus diversifiés : vidéos, podcasts audio, infographies, activités interactives
- Des quiz pour tester ses acquis

#### Engagement actif
Une alternance entre apprentissage et activités au sein d'un parcours pédagogique engageant et spécialement conçu pour le mobile..
Profitez d'exercices variés et ludiques comme des glisser-déposer, des swipes, qcm et plein d'autres.

#### Apprendre à son rythme
Les formations spécialement conçues pour un usage nomade sont découpées en modules courts et ludiques pour une progression pas à pas.
Répétez les activités autant de fois que nécessaire pour obtenir l'attestation.

## En images
<Image img={require('./img/epoc_1.png')} /><Image img={require('./img/epoc_2.png')} /><Image img={require('./img/epoc_3.png')} /><Image img={require('./img/epoc_4.png')} />

